[unity]ngui

想知仲有無人/公司會用ngui?

基本上唔係做單一platform基至係針對多種device既application 都需要用到ngui, 咁當然，用唔用其實都係睇間公司有冇support

等咁耐終於有人應,btw,但點解唔用ugui既?

妳唔需要用佢特別既功能，用番ugui 都ok

有無需要學埋呢?出面遊戲公司通常用ngui定ugui?
我上網搵ngui既tutor完全無咁濟,連個官網都死埋睇唔到
求巴打解答

應該唔多

咁舊仲用

我舉一個例子

如果我要寫一隻mobile game, 佢係行android, ios, uwp既platform, 可想而知support既device已經超過一萬種, 而其中既aspect都超過十種, 例如4:3, 5:4, 16:9, 16:10仲有一堆奇奇怪怪既aspect
咁我要砌UI既時侯, 可能我想個start button係200, 250呢個位, 大多數人都會直接用rect個anchor去做定位, 但係出到黎既效果一定唔會係唔同aspect都有唔同既位置, 所以我地要再set埋ui既scale mode, 但係唔同device都有唔同既resolution.

而NGUI就可以解決到呢個問題(其實好早期既unity係冇anchor呢樣野, unity都係向NGUI買番黎)

而多唔多公司用呢, 其實就主要睇番個間公司係咪真係咁support develop, 之前發夢做過間抄人起家既遊戲公司, 連成個GUI System都要自己做埋, 當然亦都有公司冇用NGUI啦, 其實都係睇間公司有冇買到NGUI, 佢冇買到, 你NGUI用到曉飛都冇意思啦

好詳細呀巴打,多謝巴打
咁即係ugui解決唔到上述問題?

一定解決到, 但係你要做多幾重既野, 既然有前人做左, 我地就可以拎番黎好好加以利用

的確NGUI係一個有好耐歷史既Asset, 而佢仲有存在價值既原因係developer可以reference番佢既料而對UGUI System進行修改

我唔需講NGUI唔係一個最好既UI Asset, 但係佢的確係一個好好既reference for edit UGUI System

明白哂
多謝巴打解答,想答下巴打有無tg,仲有d問題想請教下巴打

@UnityChan

我見到而有時間就會覆